空調vs冷氣

咁大家入得黎，係人都知冷氣係啱，空調唔啱但有野想連登巴絲打幫幫手

小弟作文要用冷氣呢個詞語，但係實比prof話係錯，想大家幫幫手諗理據

暫時諗到嘅理據
點解喺自己民族嘅地方用自己民族嘅語言係錯

點解喺自己民族嘅地方要就其他民族嘅語言

如果喺自己民族嘅地方都唔可以用自己嘅語言，咁仲有邊度可以用，香港話或者廣東話係咪會死

暫時諗到反方理據

寫文最緊要傳達自己嘅意思，對方睇唔睇得明最重要

你寫文都會寫xx的xx而唔係xx嘅xx, 所以根本就冇所謂

書面語係空調，口語先係冷氣

如果prof講出侮辱香港話嘅言論，我實屌柒個prof。到時我會請比出好理據嘅巴絲打食黃店

推

但冷氣機會出暖氣

咁係冷氣機定暖氣機？

讀乜作文要用中文? 香港專上教育唔係100%英語教學架咩

讀中文

間間都有科中文必修架啦

幫幫手

大家幫幫手

help

香港話只係方言，邊上到大台
此po議員

根本香港一直以嚟都係叫冷氣, 係大陸先叫空調, 等於日本叫便當, 而我哋叫飯盒唔係錯喎. 樓主睇吓日立個官網都叫冷氣機, 唔通你個 Prof 又話日立錯?

由細到大讀書同書寫作文都係用冷氣機，就算報紙課本都係寫冷氣機，咩叫空調

空調的主要作用是控制室內空氣的流動，並調節空氣溫度、濕度和淨化空氣，使大廈內的人能有一個舒適的環境和良好的室內空氣質素。

一般來說，空調系統可以分為房間冷氣機和中央系統兩大類。

房間冷氣機（例如窗口式和分體式冷氣機）是住宅類樓宇最常用的空調系統。整個製冷循環都在冷氣機中完成。下圖為窗口式冷氣機的內部結構。

香港講開冷氣多

thx

我都想知

香港大部份都係冷氣機，因為香港係亞熱帶，唔需要暖氣...所以只會係冷氣機。
大陸有地方會好撚凍，所以係有冷暖功能，所以叫空氣調節

香港地唔會有人叫冷氣做空調，一係叫冷暖氣機

會叫空調嘅應該係台灣或者中国之類嘅地區

不過書面語唔等於蝗語，你會寫的士定出租車，巴士定公交車？書面語唔係用蝗語嘅藉口，用書面語都要用返當地常用嘅叫法，所以一定係寫冷氣